母禁出街 沉溺打機 生活不如意 15歲仔校呔吊頸亡

【本報訊】荃灣一名性格內向15歲男生，因家長過份緊張，鮮有參與社交活動，本應朝氣勃勃的青春時代，除了校園及住所外，只有網絡世界。他疑厭倦這種令人窒息的生活，昨晨被揭發於房間以兩條校呔自縊身亡，「生活不如意，想去另一個世界」，遺書寥寥數語死生訣別，父母傷心欲絕。
記者：張培生 江寶龍

死者何文亮（15歲），在廣東寶安出世，父親是開平人，母親為湖北人，文亮5歲來港，一家三口居住荃灣福來邨永昌樓一單位，他就讀葵涌中華傳道會李賢堯紀念中學4年級。何氏夫婦任職日更及通宵更保安員，由於文亮是獨子，夫婦非常疼愛他。

望子成龍 禁課外活動
何父表示，妻子望子成龍，擔心兒子學壞，禁絕他落街打波，文亮亦無參加學校任何課外活動或運動，家人安排他學琴培養音樂天份。文亮性格內向，閒時在家上網打機消磨時日，最愛玩網路遊戲《英雄聯盟》，何父見兒子生活苦悶也覺不妥，曾勸他去教會擴闊圈子，但遭妻子反對。兒子對母親言聽計從，不敢逆其意願，有一次，文亮被老師責斥太過「多嘴」，他事後即在住所牆壁留言向母親道歉。

對於兒子走上不歸路自縊身亡，何父難以置信：「噚晚食飯好正常，冇同佢拗撬，（佢）最近仲話要換新手機。」他說文亮上月考試期間意外跌倒，右腳骨折，須靠枴杖出入，假如兒子沒跌傷，原本打算回鄉度假，相信文亮的心情會好些，不致鑽牛角尖。何父懷疑兒子沉溺打機而有自殘傾向：「 勸過佢唔好成日打機，打機會自殘，佢真係自殘。」

昨日早上5時許，何母起床後驚見文亮用兩條校呔於房門框上吊，面色蒼白，急忙求鄰居幫忙報警，救護員趕抵證實文亮死亡，毋須送院。警方在場撿獲一封遺書，內容指「生活不如意，想去另一個世界」，何母崩潰哭成淚人。警方懷疑文亮趁母親熟睡時寫下遺書，再用兩條校呔吊頸，事件無可疑，屍體稍後由仵工送往殮房等候進一步化驗。

中華傳道會李賢堯紀念中學副校長廖燕珍表示，文亮昨晨因沒有上學，校方聯絡家長時得知事件，副校長並指他操行及成績沒有問題，近日無發現有異樣。文亮低年級時曾參加學校不同的活動及服務，他於聖誕假前腳部受傷，但未有請假，照常參加考試。
校方對事件表示悲痛，已啟動危機應變機制，聯同教育局人員及社工，開解受影響師生情緒。校方將發出家長信，並提醒家長留意情緒受困擾的學生，以便及早提供協助。

俾個老母逼死都話係打機問題 依家啲家長個腦去撚咗邊

唔認真
今次呢個真係各方面都只可以講 死得好

雙非

死者何文亮（15歲），在廣東寶安出世，父親是開平人，母親為湖北人，文亮5歲來港

死得好

全部侵略者

死者何文亮（15歲），在廣東寶安出世，父親是開平人，母親為湖北人，文亮5歲來港

雙非

又係電腦遊戲害死個細路

睇完段新聞開懷晒

雙呔

三非？

非中非中非

抵撚死!

2016年01月05日

明明佢老母有問題

大陸狗 死得好

係個老母囉，有無睇清楚新聞
本身係佢想打波同參加課外活動，係佢老母唔比，話驚佢學壞

明顯俾父母逼死，關打機咩事？

家人安排他學琴培養音樂天份。

天份都可以培養出黎仲得了.

同我一樣
細個唔比出街玩 淨係比讀書
係屋企唔打機有乜做
天水圍特別多依d想靠仔女出人頭地既父母
雖然可惜，我同情佢，但佢做到一般人唔敢做既野 一死明志

china logic

支那蝗子死得好呀 不過大家個焦點應該放去個對垃圾父母到 仆你個街呢樣唔俾個樣唔俾害死個仔 最後仲要賴打機

通常係父母返基層工作既父母
想上進，想搞好個家，想爭氣，想一日威比人睇
想透過自己育成遊戲培育一個李嘉誠出黎

封左香港人IP唔好比佢地玩LOL啦
垃圾遊戲
要玩就要接龍訓練個腦

美服玩家

雖然有人死左，但每次睇依類新聞個心都好舒服爽快
好似睇緊另一個平行世界既自己成功以行動表達內心唔駛再壓抑，再睇父母幫個未來李嘉誠收屍

不過又見佢地最後都無幾分自責，又會覺得浪費生命係咁既父母身上好可惜

問題佢地全家都係支那人點解可以來到香港仲住埋公屋有埋證？係咩玩法？

有錢學琴

問題本身永遠唔覺得係自己嘅問題

on9窮撚父母

重刷首抽
下世唔洗做支那人

LOL真心燒時間
害左好多後生仔前途
仲要玩到自殘
老豆唔比佢玩都好正常

當然呢個old case最on9係個老母

有勇氣死
無勇氣生存

雙非死得好呀

佢父母有冇諗過個仔打機先，唔比佢接觸外面個世界先會搞成咁，唉，有時父母冇學識要個小朋友留係屋企讀書要佢出人頭地搞成咁

舊聞不過死得好呀,最好死全家

Old news is so 唔知乜啦 又翻炒 好撚低質

好明顯係香港環境害死人地個仔，香港物質太重搞到人地個仔死左

係啦係啦，賴啦，個仔死唔關雙公婆係部機教壞佢
不如唔好姓何啦，姓賴啱你呀

我老母都係咁，細個唔比出街係咁逼我讀書，唔識教真係咪撚生

街又唔俾佢出 波又唔俾打
連game都唔俾佢玩

養奴隸咁教仔

lol辣殺驚

BTW雙非關我撚事

On9

死者何文亮（15歲），在廣東寶安出世，父親是開平人，母親為湖北人，文亮5歲來港

死者非香港出世
父母亦非香港人，來港做看更

當初佢哋三個點申請嚟香港？
投資移民，一定唔得
專才更加唔會
唔通係來港照顧親人？

純粹唔明點解可以移居香港，仲攞埋香港資源，有冇巴打可以話解釋吓我知？

利申：唔熟香港移民法

生多個唔 怕佢自殘唔好比佢打機 睇下幾歲死

block 樓主老母~

我睇完單野第一個疑問就係呢樣

其實住窮區升中又派唔到band 1人生已經差唔多失敗左，仲要家窮

而家d 廢中咪又係日玩夜玩手機game

笑撚晒

記者係咪講緊籍貫？
估計個老豆係香港人，
娶左個湖南女人，然後安家係深圳中港兩邊走
深圳生左個仔
然後個老豆利用每日150個難民名額申請落黎

唉

唉唷唷

咁雙非成年後，可唔可係以照顧父母為理由
申請大陸既父母來香港？

唔比人出街又話打機唔好 你玩撚曬啦死廢老

唔似係，如何老豆係香港人，應該會講到明。

正評

唔係雙非，係三非

佢父母on99

冇機打既話你個仔死得仲快呀

成撚日貼舊新聞見一個block一個

其實D 基層同中產父母都on99
細路最緊要學懂思考解決問題、創意同社交...
成績反而其次
發達既成名既通常唔係讀書最叻
而係最有計交際叻...

細過谷考試成績
大個大學出來咪又係大公司一粒螺絲
比盡你幾萬人工就一世

蚹蛤蟈蜻

其實有幾多自殺學生係雙飛或者單飛

識反思就唔係窮人啦

回帶都幾頁

校呔咁吊得嘅

想知第時連登仔既仔女日日放學返黎打幾粒鐘機又讀唔成書會點教

照打